\chapter*{Erkl\"{a}rung zur Dissertation}
\singlespacing
Ich versichere, dass ich die von mir vorgelegte Dissertation selbst\"{a}ndig angefertigt, die benutzten Quellen und Hilfsmittel vollst\"{a}ndig angegeben und die Stellen der Arbeit -- einschlie\ss lich Tabellen, Karten und Abbildungen --, die anderen Werken im Wortlaut oder dem Sinn nach entnommen sind, in jedem Einzelfall als Entlehnung kenntlich gemacht habe; dass diese Dissertation noch keiner anderen Fakult\"{a}t oder Universit\"{a}t zur Pr\"{u}fung vorgelegen hat; dass sie -- abgesehen von unten angegebenen Teilpublikationen -- noch nicht ver\"{o}ffentlicht worden ist sowie, dass ich eine solche Ver\"{o}ffentlichung vor Abschluss des Promotionsverfahrens nicht vornehmen werde. Die Bestimmungen der Promotionsordnung sind mir bekannt. Die von mir vorgelegte Dissertation ist von Prof. Dr. Simon Trebst betreut worden.
\vspace{2cm}\newline
K\"oln, 11. M\"{a}rz 2019
\hspace{3.2cm}
...........................................................\newline
\phantom{K\"oln, 11. M\"{a}rz 2019}
\hspace{3.2cm}
Kevin O'Brien


\vspace{2cm}
\noindent
{\huge\textbf{Publikationen}}
\newline
%
%
\begin{itemize}
	\item
		P.~A.~Mischenko, Y.~Kato, K.~O'Brien, M.~Hermanns, Y.~Motome, and\linebreak S.~Trebst, "Chiral spin liquids with nonuniform flux configurations in a three-dimensional Kitaev model", In preparation.
		
	\item
		K.~O'Brien, M.~Hermanns, and S.~Trebst, "Classification of gapless $\mathbf{Z}_2$ spin liquids in three-dimensional Kitaev models", Phys. Rev. B \textbf{93}, 085101 (2016).
		
	\item
		M.~Hermanns, K.~O'Brien, and S.~Trebst, "Weyl spin liquids", Phys. Rev. Lett. \textbf{114}, 157202 (2015).
\end{itemize}